**456. – Silene corsica** DC. – Plante vivace, velue-visqueuse, à souche traçante ; tiges de 10-20 cm, couchées ou décombantes ; //feuilles obovales-obtuses, épaisses, ciliées ; //fleurs blanches, dressées, solitaires et terminales, avec parfois une fleur latérale ; calice allongé en massue, à peine ombiliqué, velu-glanduleux, à 10 nervures simples, à dents obtuses, densément ciliées ; pétales bifides, couronnés d'écailles courtes, tronquées, à onglet saillant, non auriculé ; //capsule oblongue-conique, égalant le carpophore pubescent. //
Sables maritimes de la Corse. – Sardaigne et île de Tavolara. – Avril-juin.